★[HK No IT]掘路工程延誤，因目前的管線記錄沿襲於幾十年，甚至一百年前的手繪圖

任何人要在公用道路掘路，必須向政府申請許可。審計報告調查發現，掘路工程延誤有惡化跡象，原因之一是「地下情況複雜」。有管線專業人士說，現時已有科技協助加快了解地下情況。

荃灣西樓角路天橋要加建升降機，工程前年第一季已經開始。 有市民說：「兩年了，現在仍沒有起色，我覺得一般吧。」 另有市民表示：「如果長者經常要走樓梯過天橋，會很辛苦，有升降機會方便些。」 工程原本預計今年中完成，後來申請延期逾四百日。路政署解釋，因為管線分布和位置跟記錄不符，搬遷管線需時較長，同時要改動升降機設計，去避開某些管線。

荃灣區議員林發耿稱：「你也看到，這裡有高壓電線，有煤氣喉、光纖線、電視線，有很多組，這樣的而且確受到些阻礙。」 審計報告調查發現，掘路工程延誤有惡化跡象，跟2010年相比，2016年獲批的延期申請大增八成。路政署指，「地下公用設施造成阻礙」、「地下情況複雜」等，都是延期的常見原因。 目前的管線記錄沿襲於幾十年，甚至一百年前，而以前只有手繪圖，所以地下管線的資料經常會缺失、錯漏。 香港管綫專業學會會長黃敬說：「一般管線有五種，就是水喉、電話、電力、煤氣和渠。例如他正在探測水喉，水喉一般用電流方法，將電流輸入水喉，然後手持探測器，便可探測出電流。

HK No IT

磁能線